【一針見血】著名投資者芒格：分散投資係傻仔行為 一生人三項投資就足夠

芒格： 每個商學院都將分散化投資奉為圭臬，我認為分散投資愚蠢至極，我只對具備優勢的公司感興趣。所以這意味著，我不會遵循常規的做法。 如果我有三項佔有優勢的投資，這對於任何家族投資來說都足夠了。 想想看，三項佔有優勢的投資，並且賠率很大，還需要什麼呢？ 所以不懂投資的人，可以進行充分的分散化投資，但如果你真的了解你所投資的公司，三項投資就足夠了。

TSLA
TQQQ
ARKK

一直認為

本少集中
本多分散

人地同老巴可以見公司管理層, 知道公司運作, 未來計畫 我地一般散戶點得?

一項投資就夠
TSLA

三項真係廢老思想

一項就足夠啦 三項

ARKK
ARKG
TQQQ

TSLA
ARKK
BITCOIN

level唔同
佢地買完之後，仲有權任命高層

所以，佢地係買公司，散戶係炒股票

Diversification is protection against ignorance.
It makes little sense if you know what you are doing.

芒格自己既三項投資：
Costco
巴郡
喜馬拉雅資本

但巴群投資唔止三隻

TSLA
AAPL
TSMC

再講簡單d啦，高賣低買呀嘛，鬼唔知呀

3T 5年內退休

in hindsight

笑到仆街

Gay Cook太冇遠見，垃圾

bitcoin
arkk
tsla

三樣契媽都睇好

所以不懂投資的人，可以進行充分的分散化投資，但如果你真的了解你所投資的公司，三項投資就足夠了

人哋成個family office run 就梗係得，我哋呢啲散戶就真係不懂投資啦

一項投資就夠了，廢老果然係廢老

最大投資識到巴菲特

全倉tqqq？

所以其實佢嘅投資係1間公司兩個人
costco
巴菲特
李祿